# Pagtukoy sa mga ganap Online/Offline

[ Ang pagtukoy ng mga kaganapan sa online at offline ](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Online_and_offline_events) ay pwedeng ipatupad sa proseso ng tagasalin gamit ang [` navigator.onLine`](http://html5index.org/Offline%20-%20NavigatorOnLine.html) na katangian, bahagi ng pamantayang HTML5 API. Ang `navigator.onLine` na katangian ay nagbabalik ng `mali` kung kahit anong hinihinging network ay garantisadong mabibigo i.e. tiyak na offline (nadiskonek mula sa network). Ito ay nagbabalik ng `/totoo` sa lahat ng iba pang kaso. Dahil lahat ng iba pang mga kondisyon ay bumalik `totoo`, ang isa ay dapat mmaalalahanin sa pagkuha ng mga maling positibo, dahil hindi natin maipagpapalagay `totoo` na kabuluhan ay nangangahulugan na ang Electron ay maaaring ma-access ang internet. Tulad ng mga kaso kung saan ang kompyuter ay tumatakbo ng virtualization software na mayroong virtual ethernet adapters na palaging "konektado." Sa gayon, kung gusto mo talagang malaman ang katayauan sa internet access ng Electron, dapat kang gumawa ng karagdagang paraan para sa pagsusuri.

Halimbawa:

*main.js*

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')

let onlineStatusWindow

app.whenReady().then(() => {
  onlineStatusWindow = new BrowserWindow({ width: 0, height: 0, show: false })
  onlineStatusWindow.loadURL(`file://${__dirname}/online-status.html`)
})
```

*online-status.html *

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
<script>
  const alertOnlineStatus = () => {
    window.alert(navigator.onLine ? 'online' : 'offline')
  }

  window.addEventListener('online',  alertOnlineStatus)
  window.addEventListener('offline',  alertOnlineStatus)

  alertOnlineStatus()
</script>
</body>
</html>
```

Maaaring may mga pagkakataon na kung saan nais mo ring tumugon sa mga pangyayari sa pangunahing proseso. Ang pangunahing proseso gayunpaman ay walang `navigator` na bagay kaya hindi nito matutukoy ang mga pangyayari ng direkta. Gamit ang mga komunikasyong kagamitan ng Electron's inter-process, ang mga pangyayari ay maaaring ipasa sa pangunahing proseso at pangangasiwaan kung kailangan, gaya ng pinakita sa mga sumusunod na halimbawa.

*main.js*

```javascript
const { app, BrowserWindow, ipcMain } = require('electron')
let onlineStatusWindow

app.whenReady().then(() => {
  onlineStatusWindow = new BrowserWindow({ width: 0, height: 0, show: false, webPreferences: { nodeIntegration: true } })
  onlineStatusWindow.loadURL(`file://${__dirname}/online-status.html`)
})

ipcMain.on('online-status-changed', (event, status) => {
  console.log(status)
})
```

*online-status.html *

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
<script>
  const { ipcRenderer } = require('electron')
  const updateOnlineStatus = () => {
    ipcRenderer.send('online-status-changed', navigator.onLine ? 'online' : 'offline')
  }

  window.addEventListener('online',  updateOnlineStatus)
  window.addEventListener('offline',  updateOnlineStatus)

  updateOnlineStatus()
</script>
</body>
</html>
```